Blockchain Bootcamp
===============

1. ブロックチェーンの仕組みと概要
	- 暗号通貨／ブロックチェーンの基礎的な仕組みを解説する。
	- 講習全体のイントロダクション的な内容で、ビットコインやイーサリウム、ブロックチェーンの周辺技術などを俯瞰する。

2. ビットコイン基礎編
	- Bitcoin Core の使い方（コマンドライン）
	- Bitcoin の Script
	- ブロックとトランザクションのデータ構造

3. ビットコイン応用編
	- HD ウォレット, Mnemonic Code
	- SegWit
	- Payment Channel, Lightning Network, HTLC

4. ビットコイン実践編
	- ビットコインで購入ができるECサイトを構築する
	- 入金先アドレスはマルチシグとする

5. イーサリアム基礎編
	- geth の使い方
	- ブロックとトランザクションのデータ構造

6. イーサリアム応用編
	- Solidity の文法と書き方
	- ERC 20 トークンを作ってみる

7. イーサリアム実践編
	- スマートコントラクトを用いたアプリを作ってみよう

8. イーサリアム挑戦編
	- スマートコントラクトの脆弱性を突いてみる

